做緊服務業嘅大家 可唔可以爭氣捍衛下廣東話？

我知日日都有成車大陸人落黎香港鳩嗚
好多人都係靠佢地購物賺佣做收入
為左咁好多服務性行業都會講普通話黎滿足佢地既需要

但諗深層 粵語係我地母語
點解我地係自己地頭都要遷就人講其他語言？
有人話 ‘咁你對外國人都講英文啦 對大陸人講普通話有咩問題’
咁諗就大錯特錯 因為香港法定語言只係英文同廣東話
所以用英文對答根本好正常

語言係地方文化 每次客問我野都係用廣東話回答 為嘅只係等更多人可以接觸到我最愛啲語言
一切由言語出發 而唔係淨係講句 ‘係咁架啦’ 就算數

如果連自己由細到大講緊嘅野都唔執著 咁仲可以執著啲咩